%@Dif:2
  \begin{myenumerate}
  \item Rappelle la formule permettant de déterminer le cosinus d'un angle aigu.
  \item Soit $ABC$ un triangle rectangle en $A$ tel que $\widehat{ABC}=35$\degres et $BC=5$~cm. \'Ecris l'expression du cosinus de l'angle $\widehat{ABC}$ puis calcule la longueur $BA$.
  \item Soit $RGT$ un triangle rectangle en $T$ tel que $\widehat{RGT}=63$\degres et $GT=5$~cm. \'Ecris l'expression du cosinus de l'angle $\widehat{RGT}$ puis calcule la longueur $RG$.
  \item Soit $FVN$ un triangle rectangle en $V$ tel que $FV=5$~cm et $FN=8$~cm. \'Ecris l'expression du cosinus de l'angle $\widehat{VFN}$ puis calcule une mesure arrondie au degré de l'angle $\widehat{VFN}$.
  \end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice destiné à la remédiation ou à la correction d'un devoir.